\begin{figure}[!ht]
\begin{adjustbox}{max totalsize={1.1\textwidth}{1.1\textheight},center}
\begin{tikzpicture}
\node[bag, rectangle,draw, minimum width = 3cm,  minimum height = 4.5cm, scale=.5] (r) at (0,-10) {Document TEI \\ lemmatisé A};

\node[bag, right = 2cm of r, rectangle,draw, minimum width = 3cm,  minimum height = 4.5cm, scale=.5] (r_2) {Document TEI \\ lemmatisé A};
    
\node[bag, right = 2cm of r_2, rectangle,draw, minimum width = 3cm,  minimum height = 4.5cm, scale=.5] (r_3) {Document TEI \\ lemmatisé A};

\node[bag, right = 2cm of r_3, rectangle,draw, minimum width = 3cm,  minimum height = 4.5cm, scale=.5] (r_4) {Document TEI \\ lemmatisé A};

\node[below = 3cm of r_2] (intermed_1) {};

\node[below = 3cm of r_3] (intermed_2) {};


\node[bag, rectangle, draw](convergence) at ($(intermed_1)!0.5!(intermed_2)$) {Alignement \\ \& \\ Collation textuelle};

\node[bag, below = 1.5cm of convergence, rectangle,draw, minimum width = 3cm,  minimum height = 4.5cm, scale=.8] (collation_table) {Table de collation \\ TEI };


\draw [->, shorten >=5pt, shorten <=5pt] (convergence) -- (collation_table); 


\draw [->, shorten >=5pt, shorten <=5pt, blue] (r) -- (convergence); 
\draw [->, shorten >=5pt, shorten <=5pt, blue] (r_2) -- (convergence); 
\draw [->, shorten >=5pt, shorten <=5pt, blue] (r_3) -- (convergence); 
\draw [->, shorten >=5pt, shorten <=5pt, blue] (r_4) -- (convergence); 


\draw[->, red] (collation_table) edge[bend right=110, shorten >=5pt, shorten <=5pt] node[midway,sloped, below=.1cm] {\tiny \textsc{réinjection}} (r_4) ;


\draw[->, red] (collation_table) edge[bend left=110, shorten >=5pt, shorten <=5pt] node[midway,sloped, above=-.1cm, rotate=180] {\tiny \textsc{réinjection}} (r) ;


\draw[->, red] (collation_table) edge[bend left=120, shorten >=5pt, shorten <=5pt] node[midway,sloped, above=-.1cm, rotate=180] {\tiny \textsc{réinjection}} (r_2) ;


\draw[->, red] (collation_table) edge[bend right=120, shorten >=5pt, shorten <=5pt] node[midway,sloped, below=.1cm] {\tiny \textsc{réinjection}} (r_3) ;

\end{tikzpicture}
\end{adjustbox}
\caption[Collation textuelle et réinjection des apparats dans les documents individuels.]{Collation textuelle et réinjection des apparats dans les documents tokénisés individuels. Le schéma se lit de haut en bas. Le résultat est la production de documents comprenant la structure originelle du témoin et la collation.}
\label{collation-reinjection}
\end{figure}
%\footnotetext{Production d'apparats regroupés et typés [\cite{camps_collating_2019}]}
